# Блокчейн

Как и большинство криптовалют, для оповещения участников о транзакциях и происходящем на рынке Графен использует технологию блокчейн. Так как блок всегда ссылается на предыдущий блок, мы получаем цепь блоков (блокчейн), которая содержит все когда-либо проведенные в сети транзакции. Так как блокчейн - это публично доступный и проверяемый регистр, любой желающий может детально просмотреть и проверить транзакции, а также рыночные ордера и книги ордеров.

Конечно, этот веб-кошелек предлагает Вам обозреватель блоков, дабы помочь Вам с аудитом.

## Механизм консенсуса

То, кому именно и в какое время будет позволено *произвести* блок, определяется механизмом консенсуса под названием *Делегированное доказательство владением долей*. По сути, держатели долей BeldexEx (держатели токена BTS) могут голосовать за предпочитаемых ими производителей блоков в блокчейне. Этим так называемым *делегатам* с наибольшим количеством голосов и позволяется производить блоки.

## Транзакции

Блокчейн-технология Графен предлагает Вам различные типы транзакций. Пользователи могут не только просто переводить активы друг другу, но и воспользоваться транзакциями для взаимодействия с децентрализованной биржей. Большая часть этих типов транзакций помечена поясняющим флагом, другие же требуют некоторых познаний в механизмах внутреннего функционирования компании.